<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors | Tomasz Osiński - blog techniczny</title>
    <link>https://osinstom.github.io/pl/authors/</link>
      <atom:link href="https://osinstom.github.io/pl/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Authors</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>pl</language><copyright>2019</copyright>
    <image>
      <url>https://osinstom.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Authors</title>
      <link>https://osinstom.github.io/pl/authors/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://osinstom.github.io/pl/authors/admin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://osinstom.github.io/pl/authors/admin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Witam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nazywam się Tomasz Osiński i jestem autorem tego bloga, na którym będę umieszczał wpisy powiązane z moją codzienną pracą, w której zajmuję się programowaniem urządzeń i systemów telekomunikacyjnych. Wszystkie posty znajdujące się na tej stronie są moim dziełem i nie reprezentują opinii mojego pracodawcy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na co dzień jestem inżynierem oprogramowania R&amp;amp;D w obszarze sieci programowalnych SDN (ang. Software-Defined Networking) i wirtualnych funkcji sieciowych NFV (ang. Network Functions Virtualization). Jestem także wielkim entuzjastom ruchu otwartego oprogramowania, dlatego mój kod możecie znaleźć w kilku projektach open-source. Moje zawodowe aktywności dotyczą tzw. &amp;ldquo;softwaryzacji&amp;rdquo; sieci, a co za tym idzie zajmuję (bądź zajmowałem się w przeszłości) takimi tematami jak automatyzacja i orkiestracja sieci, infrastruktura zdefiniowana programowo (ang. Software-Defined Infrastructure), wirtualizacja funkcji sieciowych (NFV), Network Slicing, sieć 5G i inne sieci mobilne, czy też chmury telekomunikacyjne. Obecnie w ramach programu Doktorat wdrożeniowy w &lt;a href=&#34;https://orangefab.pl/en/orange-rd-center/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Orange Labs&lt;/a&gt; prowadzę pracę badawczo-rozwojowe w zakresie wykorzystania programowalnej warstwy przekazu danych i techniki &lt;a href=&#34;http://www.p4.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;P4&lt;/a&gt; w celu zwiększenia wydajności wirtualnych funkcji sieciowych uruchamianych w chmurze telekomunikacyjnej (&lt;a href=&#34;http://www.openstack.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;OpenStack&lt;/a&gt;/&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kubernetes&lt;/a&gt;). W przeszłości kontrybuowałem do takich projektów open-source jak &lt;a href=&#34;http://www.projectfloodlight.org/floodlight/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Floodlight&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://onosproject.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ONOS&lt;/a&gt; czy &lt;a href=&#34;http://www.onap.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ONAP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zawodowo pracuję jako Ekspert R&amp;amp;D w &lt;a href=&#34;https://orangefab.pl/en/orange-rd-center/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Orange Labs&lt;/a&gt;. Jestem także doktorantem na wydziale Elektroniki i Technik Informacyjnych Politechniki Warszawskiej i członkiem zespołu &lt;a href=&#34;http://snvlab.tele.pw.edu.pl&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SNVLab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
